{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# 제 21강. 연립방정식과 행렬  \n",
    "\n",
    "#### Relation between eigenvalues and special solutions ( $e^{At}$ of differential equation)\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation*}\n",
    "\\mathbf{\\frac{du(t)}{dt}}=\\begin{bmatrix}\n",
    "a & b\\\\\n",
    "c & d\n",
    "\\end{bmatrix}\n",
    "\\begin{bmatrix}\n",
    "u(t) \\\\\n",
    "\\end{bmatrix}\n",
    "\\end{equation*}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation*}\n",
    "\\begin{bmatrix}\n",
    "x'(t)\\\\\n",
    "y'(t)\n",
    "\\end{bmatrix}=\n",
    "\\begin{cases}\n",
    "ax(t) + by(t) \\\\\n",
    "cx(t) + dy(t)\n",
    "\\end{cases}\n",
    "\\end{equation*}\n",
    "\n",
    "먼저 $x(t)$를 구해보자\n",
    "\n",
    "\n",
    "$x(t) = \\frac{1}{c}(y'(t)-dy(t))$ 이다.\n",
    "\n",
    "\n",
    "이를 이용해서 $x'(t)$를 구해보면 서로 다른 두 식이 나온다. 이를 같다고 두고 전개하면 다음과 같다. \n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "$\\frac{1}{c}(y''(t)-dy'(t) = \\frac{a}{c}(y'(t)-dy(t)) + by(t)$\n",
    "\n",
    "이를 잘 정리하면 다음과 같다. \n",
    "\n",
    "$y''(t) - (a+d)y'(t) + (ad-bc)y(t) = 0$\n",
    "\n",
    "이는 Characteristic equation으로, $\\lambda^2 - (a+d)\\lambda + (ad-bc) = 0$으로 나타낼 수 있다. \n",
    "\n",
    "\n",
    "따라서 $y(t) = c_1e^{\\lambda_1t} + c_2 e^{\\lambda_2t}$\n",
    "\n",
    "\n",
    "* by eigenvalue problem of A\n",
    "\n",
    "\\begin{equation*}\n",
    "\\mathbf{det}\\begin{bmatrix}\n",
    "a-\\lambda & b\\\\\n",
    "c & d-\\lambda\n",
    "\\end{bmatrix}= (a-\\lambda)(d-\\lambda) - bc = 0\n",
    "\\end{equation*}\n",
    "\n",
    "이를 전개하면 \n",
    "\n",
    "$\\lambda^2 - (a+d)\\lambda + (ad-bc) = 0$으로 위에서 구한 결과와 같다!\n",
    "\n",
    "\n",
    "$\\frac{d}{dt}u(t) = Au(t)$ -> Find eigenvalue A to get $e^{\\lambda t}$\n",
    "\n",
    "$u(t) = c_1e^{\\lambda_1t} + c_2 e^{\\lambda_2t}$\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "--------\n",
    "\n",
    "\\begin{equation*}\n",
    "\\mathbf{u(0) = c_1x_1 + c_2x_2}=\\begin{bmatrix}\n",
    "x_1 & x_2\\\\\n",
    "\\end{bmatrix}\n",
    "\\begin{bmatrix}\n",
    "c_1\\\\\n",
    "c_2\n",
    "\\end{bmatrix}= Sc , c=S^{-1}u(0)\n",
    "\\end{equation*}\n",
    "\n",
    "\n",
    "\\begin{equation*}\n",
    "\\mathbf{u(t)}=\\begin{bmatrix}\n",
    "x_1 & x_2\\\\\n",
    "\\end{bmatrix}\n",
    "\\begin{bmatrix}\n",
    "e^{\\lambda_1 t} & 0\\\\\n",
    "0 & e^{\\lambda_2 t}\n",
    "\\end{bmatrix}\n",
    "\\begin{bmatrix}\n",
    "x_1 & x_2\\\\\n",
    "\\end{bmatrix}^{-1}\n",
    "u(0)=\n",
    "Se^{\\Lambda t }S^{-1}u(0)\n",
    "\\end{equation*}\n",
    "\n",
    "\n",
    "Solution of $\\frac{d}{dt}u(t) = Au(t)$ \n",
    "\n",
    "#### Taylor Series\n",
    "\n",
    "$e^x = 1 + x + \\frac{x^2}{2!} + \\cdots$\n",
    "\n",
    "x를 At로 / 1을 $I$로 대체!\n",
    "\n",
    "$e^At = I + At + \\frac{{At}^2}{2!} + \\cdots$\n",
    "\n",
    "\n",
    "$\\frac{d}{dt}(e^{At}) = Ae^{At}$\n",
    "\n",
    "$e^At = I + At + \\frac{{At}^2}{2!} + \\cdots$\n",
    "\n",
    "$ = I + S\\Lambda S^{-1} t + \\frac{S\\Lambda^2 S^{-1} t^2}{2!} + \\cdots$\n",
    "\n",
    "$ = S( I + \\Lambda t + \\frac{(\\Lambda t)^2}{2!} + \\cdots )S^{-1}$\n",
    "\n",
    "$ = Se^{\\Lambda t} S^{-1}$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.2"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
